[集思廣益] 香港烈士紀念旗

利申：唔識design，但好想設計支旗去紀念烈士
所以跟住旗幟設計原則嗰五項，畫咗幅烈士紀念旗

意念：

首先完全放棄洋紫荊圖案，用烈士做主體以紀念烈士嘅犧牲
用色上，藍黃係舊香港旗嘅主色，唔係戀殖，只為喚起大家當年美好香港嘅情感

藍 = 自由
黃 = 希望 + 雨革及烈士雨褸嘅代表顏色

黃色圖形 =
1. 烈士背影嘅幾何化 (因為一定要簡單，細路都記得同識畫)
2. 上面菱形可以睇成搭喺烈士膊頭上嘅雨傘
3. 下面梯形除咗可以睇成烈士嘅身，亦可以睇成一條有希望嘅路

各位睇下好唔好，或者有咩改善

藍色比建制用到爛有啲尷尬，諗緊黑底會唔會好啲

唔錯

黑底太沉，感覺太絕望，唔太啱做旗
好似暫時未見過有國旗、市旗係黑底?

旗幟學作為一門學科，也在推廣這些旗幟設計原則。例如被北美旗幟學協會認可的、Ted Kaye提出的五大「Good Flag, Bad Flag」原則：

簡單：旗幟圖案必須簡單到一個孩子能根據記憶畫出來；
有意義：旗幟的圖案、色彩、圖像應當有其含義；
用2-3種基本色：使得旗幟有良好的對比度；
沒有文字或圖章：不要使用文字和印章；
獨一無二：避免與其它旗幟相同，但可通過使用相似圖案或顏色以顯示與其的聯繫。

要整就整支國旗出嚟。

唔知邊個整嘅但係我覺得幾好

呢支都好靚
我呢支主題就紀念烈士多啲

好鍾意呢支
一眼就有歸屬感

我想放 生活 去警惕人要享受人生唔好好似我地喱代咁抑鬱

狗屋現場［不斷更新］

#1170
你參考下d 人既回覆，
考慮有兩樣，一就係比人spin 去港獨，而港獨仲係未比大眾所接受。
二就係濛糊左焦點。

當然啦，我就覺得包圍個時有d 旗揮揮下好有凝聚力

我都有呢個憂慮，所以向而家呢個方向設計

錯post

呢支真係靚

點解隻黃...好似有啲怪

本身唔想太鮮色所以淡啲
鮮啲好?

依隻藍色

絕望中帶點希望

隻藍白花旗設計得幾靚

btw如果真係要升旗 又驚比人話係港獨 最多係隔離升埋 支國 旗囉

好多人仲未接受到港獨
但支藍白旗真心靚

btw樓主個支 黃色想你盡量跟返烈士隻黃
佢隻黃係有種活力係度
有種對生命奮鬥既感覺
個底試下跟返海軍藍
再試下出個幾何圖 拉長或拉闊 個比例會唔會好怪
整完up上黎睇下
應該唔難
thanks

推 我地需要依樣野多過香港旗
最少我地可以話依支係記念佢既旗
可進可退
其他我覺得太hardcore香港人一時間好難接受

雖然我建議係上黃下黑
我地就好似由義士引導
香港人捨棄黑暗向希望前進咁

始終唔明點解大家咁執著藍色

Ver.2

聽完大意見，主要係顏色問題
我用返香港旗嘅藍同黃去做主色，的確係靚啲

大家點睇

情意結
同紅色對立
靚
多數代表自由